\chapter{Theoretische Grundlagen zur Energiespeicherung}%googeln

	\label{Theoretische Grundlagen Stromspeicherung}
	%Aus der Buch Elektrochemische speicher
	Die Nutzung von Wind- und Solarenergie, Gezeitenkraft und Biomasse stellt neue Herausforderungen an die Stabilität von Leitungsnetzen. Stromspeicher können ein Baustein einer intelligenten und dezentralen Energieversorgung sein. Nach einer Studie der Deutschen Energie-Agentur (DENA) von 2005 bedarf es einer 20\% igen Reserve- und Regelleistung, um die Netzstabilit sicherzustellen, ohne dass Windkraftanlagen abgeschaltet werden müssen. Die Erhaltung der Netzstabilität realisiert aus folgende Grunde, ist die Stromnachfrage größer als das Stromangebot, fällt die Netzfrequenz unter 50Hz, die Netzfrequenz steigt über 50Hz wenn Stromangebot ist großer als die Nachfrage. Heute der Ausgleich erfolgt durch verschiedene Arten von Regelenergie. Dazu gehören Primärregelung, Sekundärregelung, Abschalten von Erzeuger, Lastabwurf. \cite{MachManfred2015} Grund dafür ist, dass Die Einspeisung von ungeregeltem Wind- und Solarstrom erzeugt starke Schwankungen im Öffentlichen Stromnetz. Bei Netzüberlastung muss die Windkrafterzeugung abgeschaltet werden, bei Windstille fehlt der Bedarf an Energie. Die Erneuerbaren Energien produzieren die elektrische Energie für die im Netz nicht immer Bedarf besteht. Die Stromspeicher Können die Überschüssige Energie speichern und bei bedarf wieder ins öffentlichen Netz einspeisen so wird die System flexibel und effizient. Die Zwischenspeicherung von elektrischer Energie passt die Stromerzeugung die Nachfrage an. Speicher dienen dem Ausgleich von Stromerzeugung und Stromverbrauch, sie stellen positive oder negative Regelenergie für Lastschwankungen im Übertragungsnetz bereit \cite{PeterKurzweil2018}. 
